有冇咩戰前/戰時日本歌推介或者講多啲嗰陣既音樂

昭和前期或者更早既歌，或者戰後早年既歌
例子：李香蘭既《支那の夜》

《愛国行進曲》

啲經歷過日治既長輩有時會唱同聽呢啲歌，慢慢自己都係咁搵呢個年代啲日本歌聽，同埋佢哋合唱

夜來香日文版仲係咪李香蘭唱

呢首！

呢首好出名

呢首本來係台灣經典金曲 望春風 (亦係長榮航空降落會播嘅音樂) 改編嘅

改編後係每當變幻時 (粵) / 月光小夜曲 (普)

屋企老人家經歷過日治好鍾意嗰個年代啲歌，有同佢一齊唱過幾首，包括支那之夜同愛國行進曲
而家佢中咗風，疑似失咗憶(講唔到嘢所以冇辦法confirm)，想搵返多啲佢個年代啲著名舊歌俾佢刺激下佢啲感官同記憶

原來係咁祝巴打你屋企人平安

承你貴言

同期的櫻
但係軍歌來

咁岩睇到呢個post

早春賦呢首好經典
大概大正年間作
昭和時代打仗日本人成日都會聽
戰爭後期日本人會聽/唱勉勵自己
希望戰爭早日結束.....
到依家都係好多日本人琅琅上口嘅國民歌曲

巴絲有興趣可以睇一套動漫叫《夏日風暴》（夏のあらし）
入面仲多戰平民生活百態同歌
不過幾搞笑 有時又好sad